央視財經：藥用玻璃瓶緊缺，藥瓶原材料價格大漲20%

央視財經：藥用玻璃瓶緊缺，藥瓶原材料價格大漲20%

隨著全球新冠疫苗接種的展開，全球疫苗玻璃瓶的需求激增，用於製造玻璃瓶的原材料價格也出現暴漲。在河南省濮陽市的一家藥用玻璃瓶企業，生產車間正在加班加點。負責人表示，不管是哪種新冠疫苗，都需要使用中硼矽藥用玻璃瓶裝載。而這種生產高端的藥用玻璃瓶所需的材料：中硼矽玻璃管，最近很不好買。下單之後，大概半年時間才能收貨。不僅如此，中硼矽玻璃管的價格還一漲再漲，提價大概15%-20%，現在的價格差不多在26000元一噸左右。同時據了解，上游的中硼矽玻璃管供應商也受到影響，訂單顯著增加，甚至有的廠商訂單超過10倍。（央視財經）